%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Portals voor Softwarebedrijf en Eindklant: Een Vergelijkende Analyse van Softr en Stacker in Web \& Mobile Toepassingen}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Joeri Verhelst}
\email{joeri.verhelst@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{M. Demunter (Quivvy, \href{mailto:mike.demunter@quivvy.com}{mike.demunter@quivvy.com})}
% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Software, Mobile \& Web Portals, No-Code, Low-Code}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Door de constante verandering in de bussines wereld moeten bedrijven steeds sneller kunnen reageren op de veranderingen en nieuwe technologie snufjes. Eén van deze technologie snufjes, dat de markt overspoeld, is
  Low-Code en No-Code platformen. Maar door de grote hoeveelheid aan platformen is het moeilijk om een keuze te maken. Dit is niets anders dan ook bij het softwarebedrijf Quivvy waarbij men afvraagt welke Low-Code en No-Code plaftorm
  het best geschikt is voor zowel het bedrijf als de einklant, maar ook interageert met AirTable of Podio. In dit onderzoek zullen we twee platformen vergelijken namelijk, Softr en Stacker. Deze platformen zijn gekozen omdat ze de betere LCNC platformen zijn
  op de markt, dat goed kan interageren met AirTable of Podio. Hierbij is er een grondige vergelijkende analyse gedaan tussen de twee plaftormen, maar ook een analyse naar alternatieven. Uit de analyse zijn vereisten opgesteld voor de proof of concept.
  Hierbij zal er 2 POC bestaan, één voor de gebruiksvriendelijkheid en één voor de vereisten dat alleen feiten weergeven. Uit de methodologie bleek dat er nog een goede alternatief was voor het softwarebedrijf Quivvy. In de proof of concept voor de gebruiksvriendelijkheid
  merkte dat Softr toch een betere keuze is dan Stacker. Bij de proof of concept voor de vereisten dat alleen feiten weergeven, had Softr een betere score dan Stacker. Softr is sneller, interageert beter met AirTable en Podio en heeft meer functionaliteiten. Stacker had wel 
  een betere veiligheid. Uit de resultaten kan dan een conclusie getrokken worden op de vraag; welke platform is het beste geschikt voor zowel het bedrijf als de eindklant, dat ook het best interageert met AirTable of Podio. Hierbij kunnen we concluderen dat Softr wel degelijk de betere optie 
  is tussen de twee. In dit onderzoek was het niet mogelijk om een uitgebreide studie te doen over de gebruiksvriendelijkheid van de twee platformen en de capaciteit van de platformen. Ook zijn de alternatieven niet uitgebreid onderzocht. Dit kan een vervolg zijn op dit onderzoek.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}