%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Introductie}%
\label{sec:introductie}

Bedrijven aarsen op effeciëntie, kosten  verminderen, en veiligheid. Dit is niets anders dan ook bij het softwarebedrijf genaamd Quivvy waarbij de trend No-Code en Low-Code
platforms voor het bouwen van applicaties de laatste jaren rond dwaalt. Momenteel gebruikt Quivvy FlutterFlow voor het bouwen van Mobile \& Web Portals. 
Hierbij interageert FlutterFlow met AirTable, een database platform. Maar bedrijven zijn voortdurend op zoek naar de beste softwareplatformen om hun bedrijf te runnen.
Daarom zoekt Quivvy naar een alternatief voor het bouwen van Mobile \& Web Portals dat zowel goed werkt voor bedrijf als eindklant, maar ook interageert met AirtTable of Podio.
De markt van No-Code en Low-Code platforms worden overspoeld met verschillende platformen waaronder Microsoft PowerApps, Bubble, Webflow, Softr en Stacker.
Als gevolg dat drie op de vier van de grootste bedrijven tegen 2024 gebruik zullen maken van Low-Code platforms ~\autocite{Moskal_2021} ~\autocite{Kulkarni_2021}.
Deze No-Code en Low-Code platforms hebben ook een reden tot de populariteit, namelijk dat
deze platforms het mogelijk maken om applicaties te bouwen zonder enige tot weinig kennis van programmeren. Dit is niet het enige waarom deze platforms een trend zijn,
want het zorgt ook voor een snelle ontwikkeling met lage kosten door de effeciënte gebruik van de ontwikkelaars.
Maar welke bestaande softwareplatform is geschikt voor Mobile \& Web portals te creëren, dat zowel goed werkt voor bedrijf als eindklant?
In deze bachelorproef hanteren we het meest geschikte Mobile \& Web Portals voor een softwarebedrijf en eindklant.
Waarbij we een vergelijking maken tussen Softr en Stacker, beide No-Code en/of Low-Code platforms. Daarbij wordt er rekening gehouden met verschillende 
factoren zoals snelheid, gebruiksvriendelijkheid, enzovoort.


%Waarover zal je bachelorproef gaan? Introduceer het thema en zorg dat volgende zaken zeker duidelijk aanwezig zijn:

% \begin{itemize}
%   \item kaderen thema
%   \item de doelgroep
%   \item de probleemstelling en (centrale) onderzoeksvraag
%   \item de onderzoeksdoelstelling
% \end{itemize}

% Denk er aan: een typische bachelorproef is \textit{toegepast onderzoek}, wat betekent dat je start vanuit een concrete probleemsituatie in bedrijfscontext, een \textbf{casus}. Het is belangrijk om je onderwerp goed af te bakenen: je gaat voor die \textit{ene specifieke probleemsituatie} op zoek naar een goede oplossing, op basis van de huidige kennis in het vakgebied.

% De doelgroep moet ook concreet en duidelijk zijn, dus geen algemene of vaag gedefinieerde groepen zoals \emph{bedrijven}, \emph{developers}, \emph{Vlamingen}, enz. Je richt je in elk geval op it-professionals, een bachelorproef is geen populariserende tekst. Eén specifiek bedrijf (die te maken hebben met een concrete probleemsituatie) is dus beter dan \emph{bedrijven} in het algemeen.

% Formuleer duidelijk de onderzoeksvraag! De begeleiders lezen nog steeds te veel voorstellen waarin we geen onderzoeksvraag terugvinden.

% Schrijf ook iets over de doelstelling. Wat zie je als het concrete eindresultaat van je onderzoek, naast de uitgeschreven scriptie? Is het een proof-of-concept, een rapport met aanbevelingen, \ldots Met welk eindresultaat kan je je bachelorproef als een succes beschouwen?

%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{State-of-the-art}%
\label{sec:state-of-the-art}

 In de software wereld bevindt men in projecten dat er telkens over het budget wordt gegaan. Daarnaast doet het project meestal niet wat de klant verwacht 
 en vervolgens  doet het opgeleverde product niet wat het moet doen ~\autocite{Moskal_2021}. Volgens ~\textcite{Moskal_2021} zijn deze problemen niet alleen maar te zien in de software wereld, 
 maar ook in andere categorieën binnen de IT-sector, of bij het implementeren en ontwerpen van software systemen. 
 Dit brengt het onderwerp Low-Code en No-Code naar boven ~\autocite{Kulkarni_2021}. 
 Deze platforms zorgen ervoor dat u geen tot weinig kennis nodig heeft over programmeren waardoor deze wordt beschouwt als een trend waar heel wat mensen geïnteresseerd in is ~\autocite{Kulkarni_2021}.
 Maar in vergelijking met andere technologie trends zoals AI, Blockchain, Edge Computing, en RPA groeit LCNC zeer matig in vergelijking met de andere trends ~\autocite{Kulkarni_2021}.
 Toch stijgt het gebruik van No-Code platforms, maar waarom? Dit kan men onderverdelen in vier categorieën:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Beperkt aantal programmeurs}: 
  Heel wat studenten laten zich afschrikken door het programmeren. 
  Hierdoor is er kort aantal studenten die werkelijk diepe kennis hebben op vlak van programmeren. 
  Maar het vinden van een zeer gekwalificeerde programmeur brengt projecten niet altijd tot een goed einde ~\autocite{Moskal_2021}.
  \item \textbf{Technologische turbulentie}: De constante evolutie van programmeertalen zorgt ervoor dat de kennis van programmeurs niet altijd de meest recente is  ~\autocite{Moskal_2021}.
  \item \textbf{Hoge kosten}: De traditionele softwareontwikkeling heeft een grote tol op de kosten van een bedrijf. Daarbij beseffen Software engineers dat het bouwen van een applicatie niet gemakklijk is binnen een budget ~\autocite{Moskal_2021}.
  \item \textbf{Tijdrovend}: De traditionele softwareontwikkeling is een tijdrovend proces. De geschatte tijd om Software te maken op één operating systeem is zes maanden of zelfs lange ~\autocite{Moskal_2021}.
  \item \textbf{Complexe softwareontwikkeling}
\end{itemize} 
Het gebruik van het woord No-Code development wordt gezien als een synoniem voor Low-Code development,
daarom kan me verwijzen naar low-code als no-code maar ook omgekeerd ~\autocite{Rokis_2022}. 

\subsection*{LCNC Uitdagingen}
\label{sub:lcnc-uitdagingen}
Om grondig door alle LCNC uitdagingen te gaan, zullen we ze op delen in bepaalde fasen
die gebeuren tijdens het ontwikkelen van een applicatie. 
Deze zijn; requirements analyse, planning, application design, development, testing, deployment, en maintenance ~\autocite{Rokis_2022}.
\subsubsection*{Requirements Analyse}
\label{sub:requirements-analyse}
Doordat specificaties verschilt per platform binnen software, kan dit als een uitdaging worden gezien ~\autocite{Rokis_2022}.
Hierdoor wordt een tool voor eisenbeheer binnen LCNC beschouwd als een waardevolle toevoeging ~\autocite{Rokis_2022}. 
In deze fase wordt veranderingen in de eisen ook gezien als een struikelblok. Maar door het gebruik van LCNC kan dit worden opgelost 
door het gebruik van een prototype, waarbij men steeds de volgende dag snel een oplossing kunnen leveren en onderhouden ~\autocite{Rokis_2022}.
\subsubsection*{Planning}
\label{sub:planning}
In de planning fase komen we terecht bij het kiezen van de meest compatibele LCNC platform die de eisen goed vastneemt ~\autocite{Rokis_2022}.
Volgens ~\textcite{Rokis_2022} maakt de overvloed van de beschikbare platforms op de markt het zeer moeilijk om de meest compatibele te vinden. De 
kosten, leercurve, ondersteuning van functies en functionaliteiten in ontwikkeling spelen allemaal een belangrijke rol ~\autocite{Rokis_2022}. Daarnaast zijn vele
bedrijven bezorgd over "vendor-lock-in". De klant is daarbij sterk afhankelijk van een bepaalde levarancier, waardoor het moeilijk is om over te stappen ~\autocite{Rokis_2022} ~\autocite{Yan2021}.
\subsubsection*{Application Design}
\label{sub:application-design}
De applicatie ontwerp is redelijk gelimmiteerd binnen LCNC.
Ten eerste hebben we te maken met het probleem dat de meeste LCNC platform niet uitbreidbaar zijn ~\autocite{Rokis_2022}.
Als tweede zijn er overwegingen over de betrekking tot schaalbaarheid ~\autocite{Rokis_2022}. 
Vervolgens kan er bepereking zijn op het vlak gegevens opslaan en het ontwerp van de gebruikersinterface ~\autocite{Rokis_2022}.
\subsubsection*{Development}
\label{sub:development}
Bij het ontwikkelen van de software kunnen verschillende uitdagingen voorkomen.
Volgens ~\textcite{Rokis_2022} kunnen in sommige gevallen kan de gelimmiteerde functionaliteit van LCNC platformen een probleem vormen.
Hierdoor moet men dan zelf code schrijven waardoor men meer tijd moeten spenderen en complexiteit toevoegen aan het project ~\autocite{Rokis_2022}.
Daarnaast zouden we ook rekening moeten houden met de moeilijk op het vlak debuggen in een grafische representatie ~\autocite{Rokis_2022}.
\subsubsection*{Maintenance}
\label{sub:maintenance}
Een voordeel van LCNC is dat het onderhoud van de applicatie zeer weinig vraagt ~\autocite{Rokis_2022}.
Volgens ~\textcite{Rokis_2022} komen we hier weer terecht met de uitdaging van debuggen in een grafische representatie.

\subsection*{LCNC binnen bedrijven}
\label{sub:lcnc-binnen-bedrijven}
Verschillende soorten organisaties hangen af van software zodat de organisaties kunnen functioneren ~\autocite{Hintsch2021}.
Volgens ~\textcite{Rafiq_2022} is dit ook het geval bij software start-ups en midden tot grote bedrijven. 
Software start-ups zijn jonge bedrijven met een gelimmiteerd aantal middelen ~\autocite{Rafiq_2022}. 
Deze hebben dan ook enkele uitdagingen dat ze moeten weerstaan waaronder tijdsdruk, team formatie en snel groeiende markten ~\autocite{Rafiq_2022}.
Hiervoor maken ze gebruik van Low-Code en No-Code applicatie development platformen ~\autocite{Rafiq_2022}. 
Maar waarom maken ze gebruik van LCNC? en Wat is het verschil tegenover midden tot grote bedrijven?
~\textcite{Rafiq_2022} heeft deze vragen beantwoord door een onderzoek te voeren bij twee bedrijven, een software start-up en een groot bedrijf met meerde kantoren.
Hierbij kwam naar voor dat de software start-up zowel gebruik maakt van Low-Code en No-Code platformen, terwijl het grote bedrijf enkel gebruik maakt van Low-Code platformen ~\textcite{Rafiq_2022}.
De combinatie van LCNC development zorgt voor verschillende doelen dat bereikt kan worden ~\autocite{Rafiq_2022}.
Ten eerste voor het maken van een prototype, daarnaast bij het ontwerpen, en als laatste bij het uitvoeren van de dienst ~\autocite{Rafiq_2022}.
Maar in de software start-up wordt dit niet gebruikt voor het hoofd product ~\autocite{Rafiq_2022}. In het grote bedrijf wordt Low-Code
gebruikt door de snelle ontwikkeling van applicatie, snelle feedback, en de mindere werklast ~\autocite{Rafiq_2022}.
\subsection*{Gebruik van LCNC door eindklanten}
\label{sub:gebruik-van-lcnc-door-eindklanten}
In de voorgaande literatuur werd aangehaald dat LCNC gebruikt zou kunnen worden door eindklanten. Dit kan ook nog eens bevestigd
worden door ~\textcite{Yan2021} waarbij men vertelt dat LCNC kan gebruikt worden door gebruikers door visuele maken van applicaties zonder enige tot weinig kennis van programmeren. 
Volgens ~\textcite{Hintsch2021} is er in 2020 een studie gedaan over hoe eindgebruikers tegenover ervaren ontwikkelaars performeren bij het gebruik van Low-Code Development.
Hier uit bleek dat ervaren ontwikkelaar moeilijkheden hadden bij het identificren van belangrijke concepten binnen software engineering ~\autocite{Hintsch2021}. Al 
hoewel ontwikkelaars problemen ervaarden was dit ook het geval bij eindgebruikers ~\autocite{Hintsch2021}. Deze hadden een probleem met meer envoudige  taken zoals het maken van een scherm,
de connectie met de database, en "paramer passing" ~\autocite{Hintsch2021}.
\subsection*{LCNC Voordelen}
\label{sub:lcnc-voordelen}



% Hier beschrijf je de \emph{state-of-the-art} rondom je gekozen onderzoeksdomein, d.w.z.\ een inleidende, doorlopende tekst over het onderzoeksdomein van je bachelorproef. Je steunt daarbij heel sterk op de professionele \emph{vakliteratuur}, en niet zozeer op populariserende teksten voor een breed publiek. Wat is de huidige stand van zaken in dit domein, en wat zijn nog eventuele open vragen (die misschien de aanleiding waren tot je onderzoeksvraag!)?

% Je mag de titel van deze sectie ook aanpassen (literatuurstudie, stand van zaken, enz.). Zijn er al gelijkaardige onderzoeken gevoerd? Wat concluderen ze? Wat is het verschil met jouw onderzoek?

% Verwijs bij elke introductie van een term of bewering over het domein naar de vakliteratuur, bijvoorbeeld~\autocite{Hykes2013}! Denk zeker goed na welke werken je refereert en waarom.

% Draag zorg voor correcte literatuurverwijzingen! Een bronvermelding hoort thuis \emph{binnen} de zin waar je je op die bron baseert, dus niet er buiten! Maak meteen een verwijzing als je gebruik maakt van een bron. Doe dit dus \emph{niet} aan het einde van een lange paragraaf. Baseer nooit teveel aansluitende tekst op eenzelfde bron.

% Als je informatie over bronnen verzamelt in JabRef, zorg er dan voor dat alle nodige info aanwezig is om de bron terug te vinden (zoals uitvoerig besproken in de lessen Research Methods).

% % Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% % \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
% %   geen onderdeel is van de zin.
% % \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
% %   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
% %   ...'')

% Je mag deze sectie nog verder onderverdelen in subsecties als dit de structuur van de tekst kan verduidelijken.

%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}%
\label{sec:methodologie}

Hier beschrijf je hoe je van plan bent het onderzoek te voeren. Welke onderzoekstechniek ga je toepassen om elk van je onderzoeksvragen te beantwoorden? Gebruik je hiervoor literatuurstudie, interviews met belanghebbenden (bv.~voor requirements-analyse), experimenten, simulaties, vergelijkende studie, risico-analyse, PoC, \ldots?

Valt je onderwerp onder één van de typische soorten bachelorproeven die besproken zijn in de lessen Research Methods (bv.\ vergelijkende studie of risico-analyse)? Zorg er dan ook voor dat we duidelijk de verschillende stappen terug vinden die we verwachten in dit soort onderzoek!

Vermijd onderzoekstechnieken die geen objectieve, meetbare resultaten kunnen opleveren. Enquêtes, bijvoorbeeld, zijn voor een bachelorproef informatica meestal \textbf{niet geschikt}. De antwoorden zijn eerder meningen dan feiten en in de praktijk blijkt het ook bijzonder moeilijk om voldoende respondenten te vinden. Studenten die een enquête willen voeren, hebben meestal ook geen goede definitie van de populatie, waardoor ook niet kan aangetoond worden dat eventuele resultaten representatief zijn.

Uit dit onderdeel moet duidelijk naar voor komen dat je bachelorproef ook technisch voldoen\-de diepgang zal bevatten. Het zou niet kloppen als een bachelorproef informatica ook door bv.\ een student marketing zou kunnen uitgevoerd worden.

Je beschrijft ook al welke tools (hardware, software, diensten, \ldots) je denkt hiervoor te gebruiken of te ontwikkelen.

Probeer ook een tijdschatting te maken. Hoe lang zal je met elke fase van je onderzoek bezig zijn en wat zijn de concrete \emph{deliverables} in elke fase?

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwacht resultaat, conclusie}%
\label{sec:verwachte_resultaten}

Hier beschrijf je welke resultaten je verwacht. Als je metingen en simulaties uitvoert, kan je hier al mock-ups maken van de grafieken samen met de verwachte conclusies. Benoem zeker al je assen en de onderdelen van de grafiek die je gaat gebruiken. Dit zorgt ervoor dat je concreet weet welk soort data je moet verzamelen en hoe je die moet meten.

Wat heeft de doelgroep van je onderzoek aan het resultaat? Op welke manier zorgt jouw bachelorproef voor een meerwaarde?

Hier beschrijf je wat je verwacht uit je onderzoek, met de motivatie waarom. Het is \textbf{niet} erg indien uit je onderzoek andere resultaten en conclusies vloeien dan dat je hier beschrijft: het is dan juist interessant om te onderzoeken waarom jouw hypothesen niet overeenkomen met de resultaten.

